\begin{multicols}{2}
	 
  Valérie travaille avec le programme de calcul ci-dessous.\\ Quel nombre doit-elle choisir si elle veut obtenir $17$ ?\\
En notant $x$ le nombre choisi, traduire par une équation le problème et le résoudre ?.

\columnbreak

\begin{center}
\begin{scratch}[print]
  \blockinit{quand \greenflag est cliqué}
  \blocksensing{demander \ovalnum{Choisir un nombre} et attendre}
  \blockvariable{mettre \ovalvariable{Résultat} à \ovaloperator{\ovalvariable{réponse} - \ovalnum{3}}}
  \blockvariable{mettre \ovalvariable{Résultat} à \ovaloperator{\ovalvariable{Résultat} * \ovalnum{4}}}
\blocklook{dire \ovaloperator{Résultat}}
\end{scratch}
\end{center}

\end{multicols}